﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!DOCTYPE concept PUBLIC "-//c-rex//DTD DITA c-rex doctypes concept//EN" "c-rex.common.concept.dtd">
<concept id="ontology" xml:lang="zh-CN">
            <title translate="no">Ontology</title><prolog>
    <relations>
        <parties><content-creator party-ref="parties.c-rex-maw" /><content-creator party-ref="parties.industry40-dtc" /><translator party-ref="parties.service-deepl" /></parties>
        <td-processes>
            <td-process td-process-ref="td-processes.publishing.industry40" />
        </td-processes>
    </relations>
</prolog>
            <conbody><section>
                <lq id="lq_onn_yz3_nrb" translate="yes"> 本体是一个表征性的人工制品，它描述了一个感兴趣的领域中的普遍性和它们之间的某些关系。 </lq>
                <p>"普遍性 "是实体的类型或类别，而 "特殊性 "则是实体的实例。</p>
                <p>本体可以用任何数量的自然语言或形式语言来写，一个特定的本体理解可以用一种以上的语言来表示。</p>
                <p>一个人类可读的本体被用来帮助人们理解和交流本体的领域。</p>
                <p>一个机器可读的本体可以被软件读取，将本体中定义的语义与数据联系起来。 这可能使数据对人类更有意义。 如果来自不同系统的数据结构被映射到一个共同本体的术语上，它也可能促进数据的互操作性。</p>
                <p>机器可读本体也应该包括其术语的详细的人类可读定义，以便有效地用于有意义的语义映射。</p>
                <p>本体一般不指定用于表示特定实体的数据结构或数据类型，但<xref href="data-modeling_ontology.dita#data_modeling_ontology">数据建模本体</xref>会指定。</p>
                <p>本体可用于<xref href="digital_twin_system.dita#digital_twin_system">数字孪生系统</xref>，以提供一致的语义并支持不同的数据整合<xref href="stored_representation.dita#stored_representation" /> 。</p>
                <fig><image href="../images/DataModel-Ontology.png" placement="break" id="image_pnn_yz3_nrb">
                    <alt>数据模型和本体论</alt>
                </image></fig>
                <p>另见维基百科的<xref href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ontology_(information_science)" format="html" scope="external">本体论（信息科学）</xref>和<xref href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ontology" format="html" scope="external">本体论（哲学）</xref>条目。</p>
                <p><i>给出的定义是Barry Smith的 "用基本的形式化本体构建本体 "中定义的简化版本。</i></p>
            </section></conbody>
        </concept>